點解要派息？

諗咗好耐，其實派息對股票/基金投資者有咩好處？
開頭以為派息係額外收錢，但係之後見到其實個股息只係從你個股價到搣出
嚟
例如派$0.5息，除淨日你就由 股價$10 -> 股價$9.5+股息$0.5

數學上你冇得到額外好處，港股都還好，美股收咁重稅
點解咁多人見到派息就咁開心？有d人仲趁就嚟派息沖入去買

可以幫美國增加收入

點解無好處？
你唔需要賣就有錢收喎

我都唔明
即係老闆喺你人工嘅一部分扣三千蚊嚟俾你過年買嘢食咁，你會唔會多謝佢？

股息都有手續費呀下

你人工日日唔同？

10 x 1000
= 9.5 x 1000 + 0.5 x 1000
姐係幫你賣左

股價預期會升返

我多咗現金 但係我股票市值/ETF淨值跌翻

好簡單，你去搵下有幾多股價低過其價值既股，甚至乎有好多股票本身持有既現金係高過佢隻股既股價既。

然後再諗下真係要佢地派，佢地派唔派到呢筆現金出來，咪知點解派到現金既股會有人吹捧。

做數好簡單，派到實錢出來好難既

利伸，唔多鐘意呢類股，但呢堆股多數係實業股，的確係有價值既。

下次再派股價會升返
升唔返就即係賺息蝕價就唔買呢隻啦

啱喎

再轟返入去買囉 以股代息囉

對某d投資者黎講，現金流係重要過增長。

你會話唔派息嘅話其實會係股價度反映返，但公司派息一般係基於業績黎決定，同股價冇乜直接關係，所以對呢類投資者黎講派息會提供到較穩定嘅現金流。

相反，如果投資者要靠賣出股票黎幫自己提供現金流嘅話，因為股價除左會受業績影響，仲會受到其他好多市場因素影響，咁就會有機會純粹因為市況唔好而被逼以低價賣出股票換取現金。

類比錯誤
嚴格黎講股東係老闆之一 正常公司老闆都係會出糧/分紅
宜家股息咪就係果份分紅 將公司每年賺左既錢袋入自己袋

上市公司唔同獨資私人公司 就算你係大股東都唔可以私自挪用公司資金
公司戶口就算有1000億啲錢都唔係你
派息就係最正常既套現方法 同時亦唔需要出售股份 放棄公司控制權

所以講到尾其實派息唔係為左派比你 係大股東想落袋
不過因為你有幾百股有權分 焗住派埋比你咁解

派d 比出面幾多人幫你托住個價

你望下有d穩定上既股 唔使點操作十年八年後己經自動比返本金你 懶人買股一流 想賺快錢就唔好買呢種股

表面上只係從股價扣翻, 實質亦可成為一個誘因, 令多人d買番上去, 價息兼收
只不過近2年唔岩呢套, 早幾年既2,3,823 長派長升

要分錢俾大股東 因為佢哋唔會好似散戶咁交易自己手上啲股票